【中國新移民搶上公屋】講普通話人充斥屋邨 安達邨街坊：隔離左右樓下都係新移民

【新移民搶上公屋】
講國語人充斥屋邨 安達邨街坊：隔離左右樓下都係新移民

2018年07月06日

政府早前公佈第二季度賣地計劃，將9幅私人土地改撥為公營房屋土地。其中3幅位於啟德，6幅位於觀塘安達臣道石礦場。有附近居民認為，新移民佔整體居民數量頗多，無論是升降機、落街買餸，甚至等車，都聽到不少人說普通話。

來港不足一年的李小姐，居住在啟德附近的啟晴邨。她表示自己持單程證來港，自己也有朋友剛移民到香港並住在附近。「我是剛剛來這裡九個月，我來這裡是找我老公的。」廖小姐與其丈夫均在內地出生，由啟晴入伙後居住至今。「我丈夫都是內地出生，不過跟他父親來香港來得早。」

至於已落成兩年的安達邨，據了解，有不少的新移民都是香港的非永久性居民，大部分是持單程證來港的新移民。街坊都異口同聲認為，新移民充斥著屋邨內每一個角落。黎太指，新移民對香港環境不熟悉，「咩都要問」。「小朋友返學、報名，好多時都會問，我話，你未攞身分證，唔可以報，又問幾時先可以攞到，我話唔得啊，你要攞身分證先。」

根據房委會2017年的統計資料，由內地來港定居少於七年的新來港人士，佔所有申請人中的15%。亦有不少人離婚後再次申請公屋，進一步加長港人輪候時間。

由於啟德地皮位於舊機場跑道，可以無死角觀看維港海景，故此日後建成出公營房屋，景觀比同區私人樓宇更佳，且後面有大型商場，配套暫時比安達臣到齊全。而安達臣道的位置雖然偏僻，背山面海，預計低層住戶都可以俯瞰整個九龍區。

單程證到港
一攞到身份證就可以申請排公屋
等七年成永久居民 就可以上樓

其實好多人屈蛇 報撚晒去房署/1823啦 唔係唔會做野
搞下個垃圾政府都好呀

多謝左膠成功爭取

來港不足一年的李小姐，居住在啟德附近的啟晴邨。她表示自己持單程證來港，自己也有朋友剛移民到香港並住在附近。「我是剛剛來這裡九個月，我來這裡是找我老公的。」廖小姐與其丈夫均在內地出生，由啟晴入伙後居住至今。「我丈夫都是內地出生，不過跟他父親來香港來得早。」

兩公婆都係新移民
(只要家庭成員一半係永久居民就可以上樓)
見過有新移民夫婦
來港後在港生兩件
就即時合資格上樓

家陣未落黎就排定 一黎就可以上樓

資產不包括香港境外物業
新移民真係贏晒

今鋪就真係中國或成最大贏家

資產審查喎！呸！

民主黨出了唔少力幫中國大陸新殖民搶香港人的公屋

左膠 大中華膠有功於一國一制

未夠7年就可以上公屋，好似係終審法院班離地on9 官判

周街普通話

cut撚o左150個佢啦

d新移民係香港可以咁快上樓係咪因爲佢地既老公(姐係香港d麻甩佬)同佢地結左婚後，個老公係香港預先申請住，d支那女人同佢地d仔女就係上面，排夠3,5,7年一拎到單程證所以嚟香港就極速上樓，個玩法係咪咁？

「家庭」成員過半就可以申請

中國人上公屋有特權

呢班仆街一落嚟就有樓住，我哋交足稅嘅反而乜Q都冇